const data2019_2 = [
  {
    question: "En la figura de la hélice, ¿cómo se llama la parte señalada?",
    options: ["Núcleo", "Eje", "Pala", "Capacete"],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Los manguerotes sirven para:",
    options: [
      "Agarrarnos y no caer por la borda o una escalera",
      "Ventilar un espacio del buque",
      "Iluminar con luz natural un espacio del buque",
      "Permitir la salida del agua que ha embarcado en cubierta",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "La maniobra de virar progresivamente la cadena del ancla para subirla a la embarcación se denomina:",
    options: [
      "Zarpar el ancla",
      "Poner el ancla a la pendura",
      "Levar el ancla",
      "Filar el ancla",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "El orificio por el que el eje del timón atraviesa el casco se denomina:",
    options: ["Guardines", "Limera", "Mecha", "Pala"],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "El elemento de tierra que sirve para encapillar en él la gaza de un cabo de amarre se denomina:",
    options: ["Bita", "Muerto", "Cornamusa", "Noray"],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Con buen tiempo, la longitud de fondeo debe ser:",
    options: [
      "De tres a cuatro veces la eslora",
      "De cinco a seis veces el fondo.",
      "De tres a cuatro veces el fondo",
      "De cinco a seis veces la eslora",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "La tendencia a recobrar la posición de adrizado cuando el barco se escora debido a la acción de fuerzas exteriores se llama:",
    options: [
      "Estabilidad transversal",
      "Navegabilidad",
      "Flotabilidad",
      "Adrizamiento",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "En caso de hombre al agua NO se debe:",
    options: [
      "Lanzar un aro salvavidas",
      "Señalar con un bote de humo su posición",
      "Saltar al agua en su auxilio, aunque sea sin chaleco y sin cabo de sujeción",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "La caída de un rayo en las proximidades de nuestro barco puede afectar a la aguja:",
    options: [
      "Provocando un cambio en la declinación magnética",
      "Produciendo un desvío de aguja anómalo",
      "La inducción magnética de la descarga no afecta a la aguja",
      "Las respuestas a) y b) son correctas",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "El disparo de un cohete con luz roja y paracaídas debe realizarse:",
    options: [
      "Desde cualquier lugar de la embarcación y lo más rápido posible, ya que nos urge",
      "Con guantes o trapos en la mano, alejando la cara del cohete, por sotavento y con el cohete apuntando al cielo",
      "Con guantes, alejando la cara del cohete, por barlovento y apuntando al cielo",
      "Por popa y lanzándolo al mar rápidamente",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "En las zonas de playas balizadas ¿dónde está prohibida la navegación?:",
    options: [
      "En el interior de una banda litoral paralela a la costa de 150 metros de anchura",
      "En el interior de una banda litoral paralela a la costa de 100 metros de anchura",
      "En el interior de una banda litoral paralela a la costa de 50 metros de anchura",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "La velocidad del buque para poder descargar aguas sucias sin tratamiento a más de 12 millas no será inferior a:",
    options: [
      "No es obligatorio estar navegando para la descarga de aguas sucias",
      "2 nudos",
      "3 nudos",
      "4 nudos",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
];

export default data2019_2;
